吃了萬分一公分租金落肚

吃了萬分一公分租金落肚 - 林夕

作者提供圖片

前天有台灣朋友來香港一行，在餐廳點了炸醬麵，兩個人兩分共花了接近兩百塊，他們習慣了在腦袋裏用台幣結算，跟我投訴太貴，要台幣八百多塊。八百台幣是什麼概念？

在台北中午時分三井可以吃到一個正宗日本菜套餐，生魚片和壽司蝦蟹牛肉俱備，紛紛感慨香港不易居。之前他們有到訪過香港朋友在紅磡老牌大型屋苑的家，在那三尖八角的間隔裏坐了一會兒，問誰想出來這樣的格局，是風水原因嗎？要應付這問題，大概只能很威武的說：「我們這種叫鑽石樓啊。」再問了樓價，覺得不可思議。

事隔不過兩年多，我想今天若他們知道那第一代鑽石樓在兩年內的升幅，將會打破他們的價值觀，毀了對世間萬物的認知：物極必反、有升有跌、不合理價格總會調節之類。之前還以為香港衣食住行只有住不起的問題，這次吃了認為全天下最貴的炸醬麵，附茶水一大杯，每條麵夾到口裏如吃下一串珍珠，才知東方之珠不是浪得虛名。

剛好我也在旺角買馳名的港式街頭小食預備回家吃，一小碗魚蛋，加兩串黑椒牛丸，結帳時要九十五大元，沒有魚肉的魚蛋四十五元一碗，牛丸二十五元一串，總價共九十五元。本來還想嘲笑一下台灣朋友見識少，這九十五元給我的驚嚇，只好自認離地，而且也拍了圖片給他們猜猜這個要多少錢。

會合後，他們笑我才是在吃東方之珠，我說：「不是啦，是吃了萬分之一公分檔口的租金進肚裏啦。你們韓市長訪港期間，港台兩邊有些不識時務者，大喊今日香港，明日高雄的口號；另一批很會賣菜的回敬歇後語：高雄變香港就好了。今天我們政治零分，只談一百分的經濟，拼到像香港，吃高雄的農產品，然後吃到滿肚子租金，多幸福喔。」

台灣朋友最後問：「會不會是日本的蔬果比較貴啊，香港有四分之一是日本貨喔」，此刻我也傻傻的，吃着牛丸，幻想着是日本和牛，弱弱地回他們說：「韓市長說這是我們林市長告訴他的，林市長以眼神閃爍馳名，不可信。韓市長說什麼都是對的，我就不敢反駁了。我住香港那麼久，也是韓市長過境香港一天，才知道原來每四天就吃了一餐日本菜。 」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
WiFi追蹤 (左丁山)

下一則
下一則
到時到候要check out (李碧華)